\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Oger}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Riese, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11 (Fellrüstung)},
        hit-points  = {59 (7W10+21)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 8,
        con = 16,
        int = 5,
        wis = 7,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {Gemeinsprache, Riesisch},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Zweihandknüppel}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandknüppel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Wurfspeer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 9/36 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Wurfspeer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 9/36 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
